空姐與確診患者同機 博愛醫院求診拒隔離糾纏數小時

由新型冠狀病毒而起的武漢肺炎蔓延至本港，至今（27日）已有8宗確診個案，全城人心惶惶。一名空姐下午到博愛醫院急症室求診，並向醫護人員報稱「曾經同武漢肺炎確診患者搭過同一班飛機」，但拒絕進入隔離房。她與醫護人員糾纏數小時，期間驚動警員，至晚上7時許才被轉送至屯門醫院接受隔離治療。

消息指，今日下午2時許，一名空姐因身體不適，到博愛醫院急症室求診，並向醫護人員報稱「曾經同武漢肺炎確診患者搭過同一班飛機。」穿上防疫裝備的醫護人員隨即上前了解，並要求她進入隔離房，惟她拒絕，雙方糾纏了數小時。

防護中心發隔離令 終肯轉院接受隔離

有醫護人員向衞生署衞生防護中心求助，中心應要求即時發出隔離令，同時亦有醫護人員報警求助。至晚上7時許，該空姐終自願步上救護車，現已被轉送至屯門醫院接受隔離治療，暫未有其新型冠狀病毒測試結果。

醫院管理局質素及安全總監鍾健禮今日稱，本港8宗確診個案仍然在瑪嘉烈醫院的傳染病中心接受隔離治療，其中第二宗確診的56歲本港男子，情況由穩定轉為嚴重。

博愛醫院：對病人採取不合作態度表示遺憾

博愛醫院回應事件稱，一名病人於下午2時許到博愛醫院急症室求診，在分流站向護士表示自己曾與確診武漢肺炎的患者乘坐同一班飛機，並出現咳嗽。分流站護士安排求診病人到急症室負壓房等候見醫生，但遭該名求診病人拒絕。

身穿全套保護裝備的醫護人員多番向這名求診病人解釋有關安排，並圍封附近區域以免其他人走近，同時聯絡衛生防護中心人員。博愛醫院其後得悉衛生防護中心已對這名病人發出隔離令，院方尋求警方協助。這名求診病人在晚上7時左右自行上救護車，轉往屯門醫院隔離病房接受隔離檢查。

博愛醫院對病人採取不合作態度表示遺憾。醫管局呼籲所有病人為自身健康及公眾利益著想，應與醫護人員合作，並遵從醫護人員指示，進行所需檢查及治療。

撰文：李恩慈

搵警察抬佢去 一定要多啲身體接觸 最好交換埋口水

點解會唔肯接受隔離
又要去求診又唔肯接受隔離

除咗醫護之外
垃圾政府都推緊社福界去死

學校停 康文設施都停
啲人就湧晒去唔停嘅中心
要求立即停止所有非緊急服務

呢啲個案又識得彈出嚟話遺憾
大陸人果啲就收曬皮

垃圾飛雞掛住返工 又係抵死

直覺覺得個空姐知姐隔離會同班支畜困獸鬥所以拒絕

開真槍啦

去睇醫生,都預咗要隔離啦下嘛?
你唔係想醫生同你講: "你同確診人士一班機而病咗.你唔會有事既" 你想聽到咁呀?

會唔會係純粹想驚動D狗，接觸吓ja?

咁你記得疫症未完之前你一日工都唔好番

係咪以為有藥醫？

明顯係唔想同d支那狗同一個空間

超底私了

總之確診又唔隔離既都係仆街冚家剷